---
sidebar_position: 5
---

# Importer un contenu

:::tip L'importation permet de récupérer dans un cours des éléments (ressources, activités) présents dans un autre cours de la même plateforme Moodle.
Usages pédagogiques possibles : 
 * **Utiliser des étiquettes modèles** (avec des icônes, des éléments visuels) que vous intégrez dans chaque cours
 * **Reproduire un tableau avec les objectifs, les compétences travaillées…** dans chacun de vos cours
 * **Partager des contenus** avec un collègue de l'établissement

:::

![](img/importation01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Dans votre cours, cliquez sur l'onglet **"Plus"** de votre cours. 

**2.** Dans le menu déroulant, cliquez sur **"Réutilisation de cours"**.
![](img/importation02.jpg#printscreen)

**3.** Dans la page suivante, le menu déroulant à gauche est pré-positionné sur **"Importation"**.
➡️ La sauvegarde d'un cours se fait en plusieurs étapes.

![](img/importation03.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.**	**Sélection du cours :** Si le cours n'est pas dans la liste, utilisez la recherche pour identifier ce cours.

➡️  Cliquez sur le bouton **"Continuer"**.
![](img/importation04.jpg#printscreen#droite#colonne)

**2.** **Réglages initiaux :** Sélection des toutes les composantes du cours. Notre conseil : Ne rien modifier
 * Pour importer l'intégralité du cours, cliquez sur **"Passer à la dernière étape"**
 * Pour sélectionner un contenu spécifique, cliquez sur **"Continuer"**
![](img/importation05.jpg#printscreen#droite#colonne)

**3.** **Réglages du schéma :** Sélectionnez les éléments (activités et ressources) à importer.
![](img/importation06.jpg#printscreen#droite#colonne)

**4.** **Confirmation et relecture** (opération automatique).
![](img/importation07.jpg#printscreen#droite#colonne)

**5.** **Effectuer l'importation.**
![](img/importation08.jpg#printscreen#droite#colonne)

**6.** **Terminer**

